Опишіть своїми словами як працює метод forEach.
--------------------
Метод forEach є одним зі вбудованих методів у JavaScript, який дозволяє виконувати функцію для кожного елемента масиву. Цей метод приймає один аргумент - функцію зворотного виклику (callback function), яка викликається для кожного елемента масиву.

При використанні методу forEach, JavaScript автоматично передає три параметри в функцію зворотного виклику: поточний елемент масиву, його індекс та сам масив. Можна використовувати ці параметри для виконання певних дій з кожним елементом масиву, наприклад, виводу їх на екран або додавання їх до іншого масиву.

Наприклад, розглянемо такий код:
const numbers = [1, 2, 3, 4, 5];

numbers.forEach(function(number) {
  console.log(number);
});

У цьому прикладі ми використали метод forEach, щоб вивести на екран кожен елемент масиву numbers. Функція зворотного виклику, передана в метод forEach, отримує один параметр number, який представляє поточний елемент масиву. У цьому випадку функція просто виводить number на екран.

Результат виконання цього коду буде наступним:

1
2
3
4
5


Як очистити масив?
---------------------------
Є кілька способів очистити масив в JavaScript. Розглянемо декілька з них:

Використання властивості length
Найпростіший спосіб очистити масив - це присвоїти його властивості length значення 0. Наприклад:


const arr = [1, 2, 3, 4, 5];
arr.length = 0;
console.log(arr); // []
Цей підхід працює, оскільки при присвоєнні масиву властивості length значення 0, всі елементи масиву видаляються.

Використання методу splice()
Інший спосіб очистити масив - використати метод splice(), передавши 0 як перший аргумент та length масиву як другий аргумент. Наприклад:

const arr = [1, 2, 3, 4, 5];
arr.splice(0, arr.length);
console.log(arr); // []
Цей підхід також працює, оскільки метод splice() видаляє елементи з масиву з початкового індексу (у нашому випадку - 0) до кінця масиву.

Присвоєння порожнього масиву
Також можна просто присвоїти масиву порожній масив. Наприклад:


const arr = [1, 2, 3, 4, 5];
arr = [];
console.log(arr); // []
Цей підхід також працює, але вимагає повторного створення змінної, яка містить масив.

Отже, є кілька способів очистити масив в JavaScript, і ви можете вибрати той, який підходить вам найбільше.





Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?
-------------------------------
Є кілька способів перевірити, що змінна є масивом в JavaScript.

Використання методу Array.isArray():
Метод Array.isArray() приймає один аргумент і повертає true, якщо аргумент є масивом, і false - якщо ні.
javascript
Copy code
let arr = [1, 2, 3];
let isArr = Array.isArray(arr);
console.log(isArr); // true
Використання оператора instanceof:
Оператор instanceof повертає true, якщо об'єкт належить до вказаного класу (або його прототипу), тобто масиву.
javascript
Copy code
let arr = [1, 2, 3];
let isArr = arr instanceof Array;
console.log(isArr); // true
Використання методу Object.prototype.toString():
Метод Object.prototype.toString() повертає рядок, який містить інформацію про тип об'єкта. Для масиву цей рядок містить слово "Array".
javascript
Copy code
let arr = [1, 2, 3];
let isArr = Object.prototype.toString.call(arr) === '[object Array]';
console.log(isArr); // true
Усі ці методи дають однаковий результат. Якщо змінна є масивом, вони повернуть true, якщо ні - false. Ви можете вибрати будь-який з них в залежності від вашого персонального стилю програмування та потреби в перевірці типу.